Шаблон для быстрого старта проекта (Gulp)
=========================================

Сделано на основе [HTML-template 2x2][1], автор [Alexandr Aslanov][2]

В качестве сборщика проекта используется `gulp`

- Stylus
- JS и CoffeeScript (при необходимости)
- шаблонизатор Swig (при необходимости)
- Спрайты


## Структура
```
    |--/build  // каталог релиза
       |--/assets  //каталог статика
          |--/css
          |--/js
          |--/uploads
          |--/images
    |--/source  // исходные файлы статики
        |--/css  // файлы стилей
        |--/js  // файлы JS/CoffeScript
        |--/svg  // файлы svg
        |--/sprites  // папка для иконок спрайта
        |--/templates  // каталог swig-шаблонов
    |--/utils  // вспомогательные файлы для сборки
      |--/undex.js  // описание заданий сборщика
```


## Старт проекта

### Установка
Предполагается, что у вас уже установлен `node.js` и пакетный менеджер `npm`.

Выполните команду `npm install`.

### Запуск
- `gulp` – сборка проекта с минификацией js и css
- `gulp start` – сборка проекта без минификации js и css. Дополнительно запускается процесс отслеживания изменений.
- ~~`gulp zip` – упаковка содержимого папки `dist` в архив. Архив создается в корне проекта~~
- ~~`gulp deploy` – заливает содержимое папки `dist` на сервер по ftp~~


### Спрайты
Предусмотрено создание спрайтов в проекте, включение и отключение производится в конфиге `gulpfile.js` (по умолчанию отключено):
```
    'sprites': {
      enable: false,
      // code ...
  }
```

Так же предусмотренно создание спрайтов и для retina-экранов. Обратите внимание на следующие настройки (`gulpfile.js):
по умолчанию эта опция отключена

```
    'sprites': {
        // code ...
        supportRetina: false,
    }
```

### SVG иконки

В след релизе...


### Swig шаблоны
По умолчанию компиляция swig-шаблонов включена, выключить можно в `gulpfile.js`

```
    var built_swig = 'templates';
    ...
    'swig': {
        'enable': true
    }
```

Swig шаблоны лежат в папке `source/templates`. Компилируются все `*.html`, кроме:

-  содержимое папок `includes`
- `base.html`

[1]: <https://github.com/trolev/html-template-2x2>  "HTML-template 2x2"
[2]: <https://github.com/trolev>  "Alexandr Aslanov"
